教師親述 中國教育產生人格缺憾 香港跟隨是自滅

→ lkcs:黨在思想教育方面做得不夠好﹐這是老問題
→ lkcs:戰爭年代﹐思想教育比較容易﹐和平年代難一些
→ yuanshen:不過對平民的思想教育確實不如黨內來的多

→ chenglap:儒家治國照樣到處貪官, 人與人原本就很大
→ chenglap:不同, 同一理念不同人有不同的解法.
→ chenglap:思想教育只是變成很多人用同一個理由去
→ chenglap:做不同的事吧了.
→ chenglap:每人學習能力不同, 很多人有聽沒在懂.
→ chenglap:教育是因才施教, 不能統一的.

→ chenglap:扼殺了學生的發展性, 變成一件複製品.
→ chenglap:作為教師我覺得這是最大之罪惡.

→ chenglap:你要把學生削成同一塊容易, 重建卻不可能
→ chenglap:就像雕刻一樣, 你只會越雕越傷害其原質.
→ chenglap:用最少的雕刻引出其價值, 而不是一直鑿下
→ chenglap:去, 鑿到學生變成一塊隨地可見的石頭

→ lkcs:黨沒有把所有事情都告訴人民﹐這是老問題
→ lkcs:就好像毛主席的偉大﹐黨說﹐毛主席很偉大
→ lkcs:然後就沒有了﹐結果很多人不知道為何偉大

→ yuanshen:共產黨喜歡打大標題﹐雖然它有內在但是乍
→ yuanshen:一聽很空
→ yuanshen:然而這種大標題宣傳竟然真的能影響社會
→ yuanshen:深入到很裡面。真是很神奇

→ chenglap:人受啟發就因思想而做輸, 受灌輸的話, 就
→ chenglap:變成自己做了事再從教條中找理由合理化.
→ chenglap:把自私的行為解釋成愛國, 那愛國的意義反
→ chenglap:而被架空, 變得便宜了.

推 bloodrop:不是吧﹖我們人人學毛概來著。新時期政府
→ bloodrop:監督無力﹐宣傳不力﹐但不能和戰時比較吧
→ bloodrop:戰時一切都是非常態﹐是沒有說服力的。

推 lkcs:缺乏對事實的正確認識﹐就催生了盲動
→ lkcs:於是有人盲目崇拜毛主席﹐後來又有人盲目反對
→ lkcs:這就是思想教育的失敗

→ yuanshen:我看是宣傳方式低下

→ chenglap:而是根本思想教育就不是正常的手段.

時間 Sun Jan 27 22:34:38 2008
───────────────────────────────────────

推 lkcs:接觸越多﹐越發現共產黨的偉大光明和正確
推 lkcs:再晚一些進入“民主”﹐台獨的機會就更小了

→ chenglap:l 君我想你要先看看國際左派的書籍.

推 yuanshen:我以為大陸現在的教育是讓人變理智的教育
→ yuanshen:起碼這符合大陸溫和改革的政策

→ chenglap:大陸的比較傾向保守工業主義教育.
→ chenglap:也就是比較像十九世紀末期的英國教育.
→ chenglap:不能說理智, 不過會有利資本主義發展.
→ chenglap:但這樣的教育是有瓶頸的, 間接也導致日後
→ chenglap:大英帝國的衰落.
→ chenglap:會產生以勢利, 力量主義, 非道德的思想.
→ chenglap:理智本身的無忌諱, 本身已做不到了.

推 yuanshen:但是中國大陸和英國的哲學理論不同吧

→ chenglap:不是國家的分別, 那是一種帝國主義教育.

→ yuanshen:無忌諱具體是指﹖

→ chenglap:比方說, 支持臺獨是底線. 大陸人是愛國就
→ chenglap:不能支持臺獨, 這就有違理性主義.
→ chenglap:不接受臺獨也可以愛國的想法, 那是忌諱.
→ chenglap:兩者是無相斥的, 強行相斥的是感情因素.
→ chenglap:而且言論自由也明顯地是有限的, 大家習以
→ chenglap:為常. 這些也是一些瓶頸.

推 lkcs:立兄把台獨“信仰”化了﹐但信仰是階級鬥爭
→ lkcs:我不排除大陸有人出於“信仰”而反對台獨
→ lkcs:但真正的反獨力量的信仰是階級鬥爭

推 stayinalive:統獨之間是階級嗎???
→ stayinalive:藍綠交互執政,誰是上層誰是下層呢??

→ chenglap:我卻完全不覺得那是階級鬥爭, 而且我相信
→ chenglap:大陸的階級鬥爭已死.
→ chenglap:如果還有階級鬥爭, 那大家所說的穩定就不
→ chenglap:會存在, 階級鬥爭鬥的便是資本家和官僚.
→ chenglap:但現在大家都接受並認為他們是必要之惡.
→ chenglap:這樣的社會根本就不存在階級鬥爭.
→ chenglap:大家早就默認自己的階級了.

推 yuanshen:難說。我覺得人內心都是有階級鬥爭的情懷
→ yuanshen:的。問題是它是否被明顯地表現
→ yuanshen:或者隱性的存在

→ lkcs:階級鬥爭是分層次﹐多種方式的
→ lkcs:國家便是階級鬥爭的工具﹐所以要愛國
→ lkcs:雖然大陸有很多人不清楚這些﹐祗是盲目愛國
→ lkcs:但這些人並不能主導中國的方向﹐他們是被主導
→ lkcs:的一群

→ stayinalive:敢問lkcs,藍綠誰為上誰為下?或內/外?

→ chenglap:那是後來那些偽馬克思主義者曲解的說法.
→ chenglap:把納粹主義硬說成社會主義了.
→ chenglap:主張以國家作鬥爭單位的是墨索里尼, 不是
→ chenglap:列寧.
→ chenglap:現在明顯地國家社會主義派佔上風, 我們都
→ chenglap:並非主流聲音, 所謂國家社會主義, 就是
→ chenglap:nazi, 主張的便正是國與國間的鬥爭.
→ chenglap:至於階級鬥爭這件事, 我們也只是任人擺佈
→ chenglap:可以把不是階級鬥爭的事情, 說是階級鬥爭
→ chenglap:然後叫我們去鬥, 我自己就不吃這一套了.
→ chenglap:原本共產主義主張的共產是 commune, 不是
→ chenglap:「集體主義」, 共產是人民的聯合, 並非
→ chenglap:人民藉國家之名去鬥另一個國家的人民.

→ bloodrop:大陸幾乎所有討論區都沒法討論這些﹐不是
→ bloodrop:國家監管﹐而是FQ橫行。我隻能說但願有蝴
→ bloodrop:蝶效應吧……
→ chenglap:不必蝴蝶效應, 你一個聽完已很好了.
→ chenglap:說給一個懂的人聽, 比對牛彈琴好多了.
→ tjuyahoo:對牛彈琴可以增加奶產量哦XD
→ chenglap:其實我也不介意對牛彈琴, 倒是有知音更高
→ chenglap:興

→ lkcs:國家是階級鬥爭的工具﹐是統治階級壓迫被
→ lkcs:統治階級的暴力機關﹐立兄你的國家是什麼﹖
→ lkcs:好像說得很虛無﹖
→ chenglap:我的國家就是我的拳頭可及的範圍.
→ chenglap:那就是我的暴力機關了.
推 yuanshen:老師是玩哲學思想的
→ bloodrop:看了lk的言論以後我發現我不懂階級鬥爭了
→ yuanshen:虛無的東西有時候也能變成根基的
→ lkcs:算了算了﹐你還是彈琴去吧﹐反正也有知音

→ lkcs:蘇聯的個人崇拜太嚴重了﹐中共要好一些
→ lkcs:一直到戈爾巴喬夫﹐也是有這個問題
→ lkcs:雖然沒有到處立他的雕像﹐但雕像祗是次要的

→ bloodrop:但時代變了﹐我甚至有時候懷疑黨的領導力
→ bloodrop:特別是目前日益突出的中央與地方之間矛盾
→ bloodrop:而且我看到的現實是改革開放後越來越多的
→ bloodrop:人對黨失去理解失去信心。而黨的應變和靈
→ bloodrop:活性顯得不足。改革速度不夠快﹐仍然面臨
→ bloodrop:重重陷阱。

→ lkcs:黨在思想教育方面做得不夠好﹐這是老問題

推 yuanshen:我看是做的太好了

→ chenglap:至於說個人崇拜, 中國應該比較大問題吧.
→ chenglap:對象是黨和是人, 本質是一樣的.
→ chenglap:我們應該要知道, 誰都可以是精英, 而不是
→ chenglap:只有一群人才會是精英. 那才除卻個人崇拜
→ chenglap:況且, 教育是啟發, 不是思想製造.

→ lkcs:戰爭年代﹐思想教育比較容易﹐和平年代難一些

→ chenglap:教育是產生比自己更遠大的思想, 而不是複
→ chenglap:製自己已有的思想.

→ chenglap:從來思想教育都只應該針對政黨, 而不應該
→ chenglap:針對所有平民的.
→ chenglap:在一個黨內施行思想教育可以, 但把全國的
→ chenglap:官僚都做思想教育, 根本就不切實際.

→ lkcs:黨沒有把所有事情都告訴人民﹐這是老問題
→ lkcs:就好像毛主席的偉大﹐黨說﹐毛主席很偉大
→ lkcs:然後就沒有了﹐結果很多人不知道為何偉大

→ yuanshen:不過對平民的思想教育確實不如黨內來的多

→ earowltanha:教育應該是提供平台 不是強押灌輸
→ earowltanha:不是"好好把你教育" 那樣

→ chenglap:儒家治國照樣到處貪官, 人與人原本就很大
→ chenglap:不同, 同一理念不同人有不同的解法.
→ chenglap:思想教育只是變成很多人用同一個理由去
→ chenglap:做不同的事吧了.
→ chenglap:每人學習能力不同, 很多人有聽沒在懂.
→ chenglap:教育是因才施教, 不能統一的.

→ yuanshen:共產黨喜歡打大標題﹐雖然它有內在但是乍
→ yuanshen:一聽很空
→ yuanshen:然而這種大標題宣傳竟然真的能影響社會
→ yuanshen:深入到很裡面。真是很神奇

→ tjuyahoo:大標題是要解決的最棘手的問題，發現了
→ tjuyahoo:提出大標題式的解決方案，實現的會很快

→ chenglap:人受啟發就因思想而做輸, 受灌輸的話, 就
→ chenglap:變成自己做了事再從教條中找理由合理化.
→ chenglap:把自私的行為解釋成愛國, 那愛國的意義反
→ chenglap:而被架空, 變得便宜了.

推 bloodrop:不是吧﹖我們人人學毛概來著。新時期政府
→ bloodrop:監督無力﹐宣傳不力﹐但不能和戰時比較吧
→ bloodrop:戰時一切都是非常態﹐是沒有說服力的。

推 lkcs:缺乏對事實的正確認識﹐就催生了盲動
→ lkcs:於是有人盲目崇拜毛主席﹐後來又有人盲目反對
→ lkcs:這就是思想教育的失敗

→ yuanshen:我看是宣傳方式低下

→ chenglap:而是根本思想教育就不是正常的手段.

→ lkcs:毛澤東思想的課程﹐也是非常概括的﹐很多事情
→ lkcs:都是一筆帶過﹐沒有詳細解釋

→ bloodrop:盲目反對我承認﹐崇拜的一般都是有理由的

→ chenglap:我推崇儒家也不是受了思想教育吧?
→ chenglap:人性是從啟發中產生的.

→ lkcs:我懷疑那些老師也許都不是很了解
→ lkcs:大學的可能好一些﹐中學的就剩下背書了

→ chenglap:因為根本這些東西就不應該廣泛教授.
→ chenglap:個人思想這種事, 學生有興趣他自會看書.

推 yuanshen:這倒是

→ lkcs:中學的政治、歷史教育﹐很像以前的四書五經

→ chengla

→ lkcs:中學的政治、歷史教育﹐很像以前的四書五經

→ chenglap:迫別人死記硬背一些意識形態, 奇怪得很.

推 earowltanha:也要有書可以看吧 所以要提供平台

→ yuanshen:但是這些年輕時候死記硬背的東西卻滲的
→ yuanshen:很深

→ chenglap:教師不了解是正常的, 就像要在中學教相對
→ chenglap:論一樣不現實, 那些說要在中學教意識形態
→ chenglap:的官員, 他自己一天都沒教過中學生讀書吧

→ bloodrop:說中學就要扯教育問題了﹐很累的……

→ tjuyahoo:教授政治或者哲學的老師，對學生說的最多
→ tjuyahoo:大概就是大家不要死記硬背，要理解涵義XD

→ chenglap:中學生的青春應該是活力, 不是灌輸一些死
→ chenglap:氣沉沉的東西.

→ yuanshen:因為整個中國的思維方式都是如此﹐所以你
→ yuanshen:體驗到的也是如此

→ bloodrop:這個在大陸不可能啦﹐所有人打破頭高考

推 lkcs:滲得很深﹐是因為﹐一旦你記住了﹐就可以在
→ lkcs:生活中不斷地體驗﹐在歷史中不斷地驗証

→ chenglap:我卻覺得那是在教出一群怪胎.
→ chenglap:道德不足, 欲望和執念卻過剩.
→ chenglap:貪念根本無止境.

→ bloodrop:怪胎倒不至於﹐抹殺束縛很多倒是真的

→ lkcs:有時候回過頭來一看﹐感嘆共產黨所說每一句話
→ lkcs:都是對的

→ bloodrop:我怎麼覺得現在回過頭來看還嫌早了呢﹖
→ bloodrop:我還在對政治書上很多結論產生質疑哎~~

→ lkcs:因為提高生活素質的欲望是第一位的

→ tjuyahoo:辯證發展的真理，的確會是對的，只是具體
→ tjuyahoo:執行的時候，會出現各種問題

推 earowltanha:背的那些東西絕大多數人都是忘光而已

→ lkcs:但我沒有忘﹐我相信也有很多人沒有忘

→ yuanshen:它會藏在你腦子深處的

→ lkcs:嗯﹐不應該說很多人﹐應該是有些人

→ earowltanha:那是 少數人

→ tjuyahoo:說明你還沒理解深刻哦XD

→ yuanshen:你背的那些東西會自動組合成為你的思維模
→ yuanshen:式

→ tjuyahoo:忘不了的，比吃了忘不了還管用...

→ yuanshen:大腦的工作理論是這樣的
→ yuanshen:你忘記了不代表它不存在於你的腦子裡

→ bloodrop:用我黨的話叫溶化在血液裡XD

→ lkcs:重點是你要繼續學習﹐從學校、課本以外的地方
→ lkcs:然後在把以前的東西串聯起來

→ bloodrop:未必會自動組合﹐不要小看人類的懷疑力…

→ lkcs:懷疑是不怕的﹐真理從來不怕懷疑

→ chenglap:扼殺了學生的發展性, 變成一件複製品.
→ chenglap:作為教師我覺得這是最大之罪惡.

→ yuanshen:缺少創造力和想象力
→ yuanshen:也許很多中國人感覺不到

→ lkcs:沒有創造力和想象力的話﹐是學不到東西的
→ lkcs:因為死記硬背並不等於理解

→ yuanshen:可是我是畫畫的﹐卻知道沒想象力多恐怖

→ chenglap:你要把學生削成同一塊容易, 重建卻不可能
→ chenglap:就像雕刻一樣, 你只會越雕越傷害其原質.
→ chenglap:用最少的雕刻引出其價值, 而不是一直鑿下
→ chenglap:去, 鑿到學生變成一塊隨地可見的石頭

→ yuanshen:沒想象力真的很恐怖……

→ bloodrop:大陸的老師也沒這麼恐怖﹐大家心照﹐都是
→ bloodrop:應付差使

→ yuanshen:什麼問題都是應付出來的

→ tjuyahoo:教育和經濟一樣，被破壞到底之后要再建設
→ tjuyahoo:是需要時間來一步一步提高的

→ gsk3beta:我倒很好奇香港受的是什麼教育﹐使香港
→ gsk3beta:人道德高尚﹐沒有貪念呢

→ bloodrop:恩﹐關鍵就是現實學習很多是功利性的。

→ lkcs:學習的功利性是現實﹐我們祗能從現實出發

→ yuanshen:你這話打擊老師了……

→ lkcs:香港人沒有貪念﹖這是什麼話﹖
→ lkcs:香港人資本主義深入骨髓﹐怎麼不貪﹖

→ chenglap:正是因為貪念發達, 教育就更不應鼓吹.
→ chenglap:盲從潮流並非現實, 而是短視.
→ chenglap:對你來說資本主義一貪可蓋之, 但你卻不知
→ chenglap:道資本主義是貪和牽制貪兩者相生.
→ chenglap:社會主義一樣是建基於貪念的.
→ chenglap:貪財和貪懶, 都是貪念.
→ chenglap:不求財但求懶, 也是貪念的結果.

→ tjuyahoo:窮怕了

→ tjuyahoo:有了好的老師，才能教授出好的學生，才會
→ tjuyahoo:有好的良性循環吧

→ bloodrop:其實我覺得我黨肯定注意到了什麼﹐現在的
→ bloodrop:出了基本方針以外﹐大多數路線都是務實的

→ yuanshen:話說﹐別把共產黨想的太簡單。不過國人太
→ yuanshen:依賴黨了

推 lkcs:所謂“好”的老師祗是你的幻想﹐因為無論老師
→ lkcs:好不好﹐你都要依賴這一群人去從事教育
→ lkcs:如果一個老師不好﹐可以換﹐如果所有老師都
→ lkcs:這樣﹐這就是現實﹐要改變也不是一朝一夕的事

→ chenglap:我則覺得是一群不懂教育的人硬要插手.
→ chenglap:言之鑿鑿的要教師教一些根本無意義之事.
→ chenglap:把教育權利從教師手上剝到官僚政客手上.
→ chenglap:因為這樣的體系根本就不是在需要老師.
→ chenglap:而是一群觀念複製人.
→ chenglap:教師是啟發學生的志業, 而不是這種低級
→ chenglap:的人類工廠.

→ bloodrop:要持續學習﹐堅持用辯証法的認識論學習不
→ bloodrop:是一般人能做到的……

→ yuanshen:你們說﹐不敢幻想﹐是不是辨証唯物主義帶
→ yuanshen:來的缺憾

推 lkcs:我不大肯定辯証和幻想的關系﹐不過辯証並不是
→ lkcs:一種束縛思維的方法﹐而是非常發散的
→ lkcs:辯証要求我們從不同角度去看問題

→ bloodrop:辯証法要求的是螺旋式上升的認識...

→ chenglap:辯證論根本就是在賣弄名詞.
→ chenglap:本質沒有從不同角度看問題, 而只是把自己
→ chenglap:的角度說成是多角度.
→ chenglap:將正確當成前設, 再製造過程, 而不是先否
→ chenglap:定自己所想, 然後才開始思考.

推 yuanshen:可是我們卻常常因為某一現實而放棄更深入
→ yuanshen:的思考

→ tjuyahoo:那種理論又不是賣弄名詞呢？

→ chenglap:因為辯證根本並非理論, 完全是似是而非
→ chenglap:的拾人牙慧, 跟一天到晚說的馬克思主義
→ chenglap:和社會主義一樣, 把事實完全說反.
→ chenglap:把名詞單純引用來合理化自己想做的事情.

→ lkcs:陳康譯注柏拉圖的《巴門尼德斯》篇﹐有一寸厚
→ lkcs:討論的是“一”的問題﹐orz
→ lkcs:這就是辯証

→ bloodrop:我從沒想過否定唯物辯証法﹐反倒是我黨很
→ bloodrop:多時候有意回避了辯証法

→ chenglap:愛因斯坦就說過, 自然辯證法根本就是胡說
→ chenglap:八道.

→ bloodrop:我覺得唯物辯証法很有道理耶~~~

→ yuanshen:可是唯物主義卻……

→ lkcs:你去踢一塊石頭﹐你會痛﹐這就是唯物主義
→ lkcs:所以我想這大概和幻想的關系不會很大
→ lkcs:科學並不反對幻想﹐科學是幻想+實驗檢驗
→ lkcs:如果祗是幻想﹐就要求別人服從﹐這是不科學的
→ lkcs:所謂現實反對幻想﹐我覺得應該從這個角度看

→ chenglap:科學的基本並非甚麼幻想加實際檢驗吧?
→ chenglap:科學是是建基於邏輯的觀察.
→ chenglap:你說的是培根的實證主義, 不是科學.

教人愛國唔係愛人就大罪啦
垃圾政權

教人愛國=教人以一定要用統治階層既諗法去愛國

多元愛國

要教點解唔教下多元既愛國主義

佢地既愛國係講緊擁護帝國 呢樣唔係愛
唔係多唔多元既問題 而係根本唔係愛

就好像蔣委員的偉大，黨說，蔣委員很偉大。。。

我一直都話要遠離支那遠離華人對下一代先有良好身心發展

打擊異己這種事情, 任何一個人都會想要做, 異己有很多種類, 很簡單直接的, 自然可以是有利益衝突的競爭對手, 但更多時, 是立場跟你有相似, 但你發覺了相異之處, 不熟的其他人. 有些是雖然你自己不自覺, 但你妒忌的對象. 或者單純只是在政治, 技術, 創作, 哲學理念上相異的人.

最少人理解的, 就是, 打擊異己如果全然成功之後, 你會得到的是甚麼狀況? 這是最少人知道的部份, 因為很少人真的有那個能力, 把所有的異己都打壓掉. 大部份都只是變成一些隨時間消滅的爭風吃醋.

不過, 如果你真的有機會把所有異己都打壓, 消滅掉之後. 走到這個打壓異己的終點, 最終你看到的景象, 就是差不多所有人都不敢對抗你, 或者至少不敢明著對抗你. 但是整個環境的生命力與積極性也都消失, 人們會因為生命現象枯歇, 而離開或者不說話, 群體不斷萎縮而沒有新血, 最終你得回的是一片枯死的土壤. 你個人而言, 你是這個群體的帝王, 但你的群體會變成一個死氣沉沉的消極者.

那跟你個人的品德, 能力無關, 就算你的品德與能力都很高強, 只要一個群體的異見真的全部被打壓掉. 你再怎樣厲害. 你大不了只是一個強者加上一大堆已經失去了力量的群體. 而這個群體是個惡性循環, 會越來越需要強者的照顧, 即使有鬥爭力量也只會對內, 對不了外.

你會發覺, 異見者的異見, 一方面令你厭煩, 另一方面這些異見其實就是生命力, 生命力代表了創造力, 創造力產生了與群體原本方向, 計劃, 主流, 以及合理性相違的意見. 而生命力也會使他們要發展自己, 甚至會敵視你. 群體的生命力份量, 跟群體的反對意見數量, 是成正比的. 打擊和鬥爭的行為, 就是透過互相抵消這些生命力, 而死亡的方式消滅生命力. 打壓異見本身就是這種破壞生命力的鬥爭行為, 即使你用最溫柔的方式, 他還是在毀滅生命. 所有打壓都是在傷害群體的精神, 就像在工房裡用砂紙磨金屬, 你怎樣磨, 那塊工件都只會越磨越小.

最終你為群體的未來著想, 你終會走向容讓異見者, 別人看起來會以為你個性豪爽, care-free, 是個理想主義者. 不過容讓異見其實一點也不理想主義, 而是很實際, 很功利的做法. 只是那種實際是大部份在打壓異己的人, 都觸及不到的領域, 使他們看不出其實際之處, 而以為這是道德與理想.